政府擬立法 規管Cold Call

其實係咪冇可能規管到
而加太多途徑去比人拎到電話資料 再賣比大陸打電話公司 佢講果個「香港聯繫」已經冇bug 根本追唔到個source

btw cold call狗生仔兩個屎忽

促銷Cold Call令人煩惱不已。政府建議修訂《非應邀電子訊息條例》，將屬商業性質的人對人促銷納入規管，擬引入類似現時的「選擇不接收（opt-out）」機制，並設立新拒收登記冊，讓市民登記拒收人對人促銷電話；若有商戶在續約過程或以問卷調查方式推銷新服務，亦屬違法，首次違例者最高可罰款10萬。政府發言人強調，已平衡市民利益和商界所需，現未有立法時間表，但期望盡快成事。

目前人對人促銷電話屬《條例》的豁免範圍。據商經局向立法會提交的文件顯示，將擁有「香港聯繫」、且有商業性質的人對人促銷電話納入規管。所謂「香港聯繫」，即信息是源自香港、發送或授權發送信息者身在香港、或接受信息的裝置在香港等。機構撥打人對人促銷電話時，不得隱藏來電識別資料，且要提供準確的來電者資料。

市民可透過在登記冊登記或對個別商戶表明拒收有關電話，商戶收到取消接收要求後10個工作天內須停止撥打，且保留取消接收要求紀錄最少3年，但商經局發言人強調，拒收的要求永遠有效。發言人強調修例非「一刀切」禁止促銷電話，但期望減少對市民滋擾；提醒續約或售後服務資訊等不受條例監管，但如在提醒續約過程或以問卷調查方式推銷新產品或服務，則可屬違法，日後執法部門會審視當中是否具「商業性質」；現階段未決定由哪個部門執法。

文件指，外國經驗顯示，立例後此類電話一般會減少，但執法難度高，因投訴人可能不願跟進、難追查預繳儲值卡發出信息、或難有錄音等佐證。部分境外來電雖具「香港聯繫」，但追查身份或搜證時可能需其他司法機關合作。政府正籌備以長者為目標的公眾教育計劃，協助他們選擇和使用過濾來電應用程式。

教育長者使用過濾程式

政府建議採用現有「執行通知機制」，執法當局可向違規人士或機構要求糾正，如不遵從屬犯罪，首次定罪最高罰款10萬元，其後定罪可罰款50萬元；如用電話收集軟件或其他自動化方法「撞電話」推銷，建議最高罰款100萬元及監禁5年。

資訊科技界立法會議員莫乃光認為修例有需要，特別是「香港聯繫」，有助提高法例阻嚇，但關注日後執法部門是否有足夠能力處理投訴或檢控，因現時通訊局處理類似投訴「好多時告唔入」，他又認為目前政府仍未撰寫相關條例草案，相信短期難成事。

支持

ching有咩睇法

班有錢佬,高官終於認唔住班Cold Call狗日鳩日轟炸佢地,要立法

cold call狗我屌你老母

邊個部門執法?

千期唔好比黑警

咁啲call轉晒大陸打落嚟又點?

你好，呢度係順豐速運

呢個就係個bug位

但係要過咗逃反條例先

罕有德政
哩樣支持

真 但係難去規管 成效應該唔大

不嬲都係大陸集團式經營

如果經大陸打黎 但受益係香港有設立嘅公司 變相係該公司犯法得唔得

當然要查明該公司係有出錢請人咁做啦

Cold call 有人講野都好d
有d打黎試電話無聲
同埋駁返去佢公司好似我打俾佢咁果d先黑人憎

但係香港冇權查中國o的野 除非廢除一國兩制姐

打嚟踩線
有人聽就mark低係有潛質客戶
再賣你個電話出去